搵錢至上-我何嘗唔係想做一個出色既銷售員

小弟其實做左SALES 都有一段時間，以前做過下B2C而家就係B2B做緊生意,兩者傾生意既模式當然係有D唔同。老實講,做得SALES 一定係搵錢,一定係求財,接觸到唔少類型既SALES,我尤其會留意住D TOP SALES 或者係ABOVE AVERAGE 既SALES 好多都講唔出點解會咁好數,只知其然而不知其所以然。

但我有時侯會係到諗，到底有無一種量化或者係標準化既方式去SELL野?

而且,其實我自己個人認為基本上每個人都係一個SALES 但視乎既係你知唔知道你自己賣點(SELLING POINT) 係D咩,同埋點先可以吸引到人既眼睛去注意到你,例如無論你係去見工/SOCIAL都係SELL緊你自己既個人形象IMAGE,所以去學識點SELL野/或者吸收人地SELL野既經驗係好重要

但我作為一個SALESMAN 銷售員,我既job duty 其實顯而易見,就係將一種貨品/服務賣俾一個人/團體,所以我同顧客係有一種明顯既利益關係。

閒話至此,開POST最主要係想分享一下自己既一D SELL野既理念甚至係理論,我自己本身係一個幾鍾意觀察事物既規律,而且我就係利用呢個規律去實踐自己既sales plan,同時亦希望可以將呢樣野分享俾大家

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

銷售的理念

如果你有讀過STAT 統計學,一定會知道一樣野就係正態分佈 normal distribution, 就會明白到大約95%係屬於一個大眾,主流既範圍之內,即係例如IQ大部人係100,只會少部份人約5%屬於特殊情況高於120或者係少於80,而我既銷售就係正正基於呢個統計學現象而產生。

大約5%係極度知道自己需要D咩產品服務或者係知道自己一定唔需要你既產品同服務, 但大部份既人其實係唔知道唔清楚自己需要D咩? 所以我地銷售員SALESMAN 既職責就係將呢一群唔知道自己需要咩既人變成需要自己產品/服務既人,所以成日聽到人所講既CREATE A NEED 就係呢樣野, 一個成功既SALES點解可以製造到VALUE就係咁解。

記住, 係需要自己既產品/服務,即使你賣緊既野係你眼中/甚至係個顧客眼中可能同其他行家係好類似/甚至係話一樣, 但呢個絕對唔構成你做唔做得失意既理由,因為如果個樣野係大把人爭住要甚至係壟斷性質,根本唔輪到你賣。

所以你一入行做,會面對太多太多既失敗同挫折係正常,但你做既野唔係今日做就聽日會開花結果既事情,你要記住你工作既本質同做生意無咩分別,只不過你係拎人錢做生意,分既錢少D,同埋亦都唔需要考慮接左返黎邊個處理既問題,因為間公司已經安排左。

你既職責只得一個就係盡可以將公司既產品服務賣出去

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

落街食個飯先
利申返唔係做保險/倫敦金/
小弟而家係solution sales

solution sales sell 緊點樣做sales

小弟其實係做工程SALES
今年TARGET已經完成左
返工返到有D頹
打算搵D 野做下
同埋都想REVIEW下自己既銷售方針

知不足然後能自反也，知困然後能自強也，故曰：『教學相長』也。」 教與學互相增長，指通過教授、學習，不但能使學生得到進步，而且教師本身的水準也可藉此提高。 出自 禮記·學記

心態篇
做銷售SALES 最難捱既就係一開始既時間,第一就係初初入行,咩野都唔識,返工好似無咩方向咁,而我都曾經經歷過。

積極性
我以前試過做Telesales,仲要係做cold call 唔係做聽電話。 姐係大家所講既傳銷電話,電話係由系統GENERATE 出黎,簡單D黎講就係等到有人聽電話先講野,新手入去實會口窒窒。坦白講件事係好正常既亦唔需要自責,但每一次失敗過後係點改善呢個問題先係最重要。

SALES 既表現(KPI) 其實好易觀察到,就係睇下你有無數,有數你就有話事權,無數既時侯,要交人就要睇你平時努唔努力,係唔係真係做野。

保持自己既積極性係一件好重要既事,包括我以前都係唔明一句說話 「識洗錢先識搵錢」 呢句說話既含意。

對我黎講,就係管理層需要保持下屬既積極性既一種手段。好多時都係要求你搵到一筆COMMISSION後,叫你裝下個身,包括要你買下名錶,貴手袋,裝下身訂造下西裝,因為當你習慣左某種消費力既時侯,你需要每個月有呢筆錢去維持你既收入,間接有種無形力量逼你去跑數。

如果跑過即月出commission會深明呢種緊張感或者係剌激感,就係到數與唔到數之間相當接近,但時間亦無咩?到底應該點做呢?留返下個月跑得輕鬆D?定係盡力一鋪,博埋條老命係今個月開哂D單?

老老實實,我兩種都試過。無錯,你無睇錯,我兩個方法都試過。留力跑下個月睇落的確係輕鬆D,但老實講同鬥波未開波已經覺得輸少當羸既道理一樣,雖然睇落我月尾開始部署下個月既方法時間上係長D,但風險亦都難以估計,畢竟你要預計更加長既時間,所以我個人黎講係PREFER 食返即月數,拿拿聲拎左舊錢好過,好過再次承擔更長時間既風險。

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

希望自己可以保持更新 重新整理自己既理念原來都幾複雜 亦都希望有其他高手可以留言 大家互相不斷進步

之前做緊infra team，見旁邊sale 跑數真係好慘。

我一直都唔明佢地係點樣sell人去買一件貴又貴過人，質量又唔係話最top，售後服務係太極拳實戰既product 。

sales sales 就係連屎都要SELL出去既行業
況且係你自己覺得...而唔係個客覺得點

做cloud service ?

sell d 咩野，anchor 果D？大概搵到幾多

Sell野嚟講呢
最緊要將啲優惠講一半唔講一半
啲客唔撚買就有理冇理要佢轉盤

曾經有間IT MNC 請我做BD 揀左呢間做BS MNC
好撚後悔 覺得自己入錯行

未來再唔係D實質經濟 反而係虛擬經濟 共享經濟 知識經濟 同埋引申既實體經濟先搵到錢

工程只可以話保守 3-5萬走唔甩 十幾萬一個月係少數人有

而家有樣野叫TDO 係會涉及罪行 所以越黎越少SALES 會OVER-SELL
因為公司未必會攬你

有無人想問下?
唔係我就繼續打下心法 FB PAGE 都會同步更新

睇緊樓主心得，其實點樣可以吸引到人聽落去

face to face?
電話?
咩場合先?
太過空泛

屎忽撞棍

最基本想知face to face 多，電話一聽 ,十個有9.9個都會cut線，剩低個個就係同你遊花園

邊間H記人工覺得點

lm 睇文

電話只能靠大數定律 不斷打 但當然會有技巧 例如聲調 語速 點聽hidden message 個D係需要不斷練習同埋形成自己既STYLE

面對面其實仲簡單...我相信好多人都會SELL WARM CALL 但我自己基本上只會做COLD CALL 最簡單就係令人放低對你既戒心 最快既捷徑就係製造認同感 令到人地覺得你同佢係差唔多 例如行為 口頭禪 等等都可以加快呢個速度

H記? 起樓定BS?

面對挫敗而不是失敗
如果認為作為一個銷售員係一件簡單既事,係十分愚昧厘民既想法,第一有挫敗係好正常,因為無人會一直一帆風順。第二就係失敗唔同挫敗,失敗係完完全全驗證左自己做緊既野係唔可行既,而挫敗只係成功既道路一粒細少既沙石,所以你可以有挫敗感而唔可以有失敗感。

每個SALES一入行,見到D TOP SALES 實會理所當然諗,我一定要好似佢咁一個月搵幾多幾多,唔可以俾人睇小自己。我只可以TOP SALES 永遠係實力加上運氣,我既理論只可以訓練一個有實力既SALES 係ABOVE AVERAGE既SALES而唔係成為人中之龍,因為正如上面所講,運氣係難以控制。

當訂定自己既目標同策略後,其實每一次既挫敗其實都有一次好好既機會REVIEW下自己策略,因為一套方法即使長時期運行,亦都有短暫失效既時侯,原因係咩?可以有很多種,例如COLD CALL 最驚就係有電話騙案既出現。當有一個方法突然覺得唔WORK既時候,不妨諗一下點樣去MODIFY 修正一下令到自己既數可以更加順暢咁去跑返黎。

要記住任何野都唔係一朝一夕可以實行,係需要長時期去調整。

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

留個名先
咁岩呢排都sell到頹頹地，睇完樓主篇文又有啲新既啟示

文章就長啦，但空泛無內容，講埋d廢話

多謝哂 打文其實都係一種REVIEW
但有人欣賞係開心

閣下都係一個SALES?
如果覺得無內容既話 只可以講聲唔好意思

樓豬好波
做左兩年sales 宜家好樽頸 開始懷疑自己適唔適合做sales 上個月仲要係0數

小弟我FG入行B2B, 做左1個月多啲
今日比人話call客問野似追數，點樣可以改善?

閣下係咩行業既SALES?
其實無數唔係一個問題 點改善先係重點
係咩環節出左事呢? 方法?行業性質既問題?定係自己直頭唔想做?

我自己都經歷過無數既日子 明白個種迷惘 其實不妨可以問下行家D TOP SALES 經驗 大部份其實都肯SHARE 但未必好系統咁講出黎

如果大家有咩想知想問想聽都可以留下言 同時俾個正評 或者LIKE 以下既PAGE
Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

都係個句 聽多D平時同事點同客傾計
或者諗下將呢個模式轉化成為自己既特色

利申: 我講野粗口橫飛 同D客都幾FD底

「穩賺不賠」的工作

好多出色既SALES 到最後都離唔開幾個方向,第一種就係自己做返相關行業既老細,帶走哂D客源。第二就係KEEP住做一個出色既SALES。第三就係成為管理層,帶TEAM。每一種選擇並唔存在對錯,只有適唔適合自己。

但點解我會係呢到講到穩賺不賠呢?第一咩叫SALES? SALES SALES 就係連屎要拎出去SELL既人,你賣野,接左生意之後就輪到你其他同事開始做野。換句說話黎講,基本上你接左單生意你就完成左你既JOB DUTY。

所以,基本上你AS A SALESMAN 根本就係俾錢你學點做生意,做得好你自自然然儲左班客,基本上上面三個選擇無論點揀,你既收入都仍然保持增長,差在你會選擇最後想做咩角色。而且,返工又有SENIOR 同 同事BACKUP,又可以學下待人接物呢方面既soft skills, 何樂而不為? 認真D去做,諗下點去做好呢個角色。

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

需要搵原因而唔係借口

話說今日小弟搵個舊同事食,佢算係亦師亦友,係佢身上學到唔同技巧同心態,同時大家亦都互相交流下。咁岩就講到一樣野,就係講起「無數」呢個幾重要既TOPIC,因為好多SALES都知道自己條數係同收入掛勾,所以當條數出現連續幾日下跌既時侯,尤其對跑即月既朋友黎講,心情會非常非常之差、低落,甚至係暴躁。

但同時呢個時侯就係分出高手定低手既時間,一般黎講就係睇你點睇呢樣野。高手者,從容面對,因為早已經經歷過千百次,會對呢樣野一早有定心理準備,佢地即使灰心都係希望從唔同既環節之中搵出問題所在? 到底係自己既水平跌左?自己狀態唔係?個客戶需要時間去思考? 然後從中作出唔同既部署。高手往往會監察自己,將責任扛下。

而新手既意思並唔係做野既長短,而係自己處理事件既能力。普遍新手好多時會將個責任拋返出黎,會話個客唔掂,個個都係咁SELL,只不過人地好彩,無辨法啦要時間等等說話,我相信每個人都聽過自己既同事會講呢D野。但其實呢D說話係好可笑,好似圍爐取暖咁。如果每件事都存在咁多巧合,你反而需要諗下自己係咪適合做呢種充滿變數既行業呢?不如返去做返FIXED INCOME既工作吧啦……講真,呢D說話去到邊都無說服力。

所以高手定新手就係睇你點對待自己工作的態度。

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

其實大家有無野想問/想聽 無任歡迎

邊間 it mnc?果時你有咩經驗

留名

我都叫做要學下做sale既嘢

支持樓主

sell me this pen

有間O字...請BD ... 個時得B2C 經驗 不過係我厭人工低... 15K底 + 萬幾蚊津貼任用+2-3K COMMISSION

其實係好睇大家想要D咩

幫我簽個名OK??????

People Are Awesome
呢句說話簡直係沖擊左我個思想。因為人既潛能永遠俾我地想像中更加巨大,尤其你既心態已經完全進入左狀態。係籃球既世界入面,有個術語叫the zone,呢樣野其實係咩黎? 其實就係自己既狀態去到一個巔峰既狀態,邊個都阻唔住。

我曾經試過一日跑完大半個月既TARGET,全部都係first time close deal。個一刻你自己會感覺到即使同平時講既野都差唔多,但唔知點解你會令人聽落個感覺好有說服力,流暢,完全化身成一個TOP SALES咁,越做越好,結果短短一日MEET 到差唔多大半個月既target (150% achievement)。

The Zone呢樣野我會將佢定義為不斷既重覆練習同修改,加上即日既心態管理而出現既偶發性現象。簡單黎講就係講運,但呢種運氣係必須要建基於你持續去練習同改變自己先有機會出現,而且呢個機會既出現可能只係短短既時間,你必須要去把握並且好好記住呢個感覺,先可以令到你再次更容易進入呢個狀態。

相信自己,除左係一句口號之外,其實亦都係培養緊自己,發揮緊自己既潛能

Photo Credit to People Are Awesome Page

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問
其實大家有無野想問/想聽 無任歡迎

其實大家有無咩主題/內容想特別知
打理論好似大家睇到好悶

真係唔怕講 好多野都係殊途同歸既

好post

已正評加like facebook

o字賣erp?果間都ok既

ERP ...仲有好多選擇
好悶呀 大家做野上有咩想問都可以互相交流下

入左行一個月
做headhunter, 即recruit agent
一開始以為係sales
但做落根本唔係 只係日日咁搵人
話人知有咩工 最多推到佢去interview
但之後佢in成點 take唔take offer根本完全控制唔到
平時又唔洗見人 call都唔洗點打（用message/whatsapp）
想轉去做真係sell野既工
入銀行做好唔好但要由teller做起

建議你睇下一個PAGE 叫全職獵人 headhunter 有教你呢行既做法
佢有分兩種 一種負責約 一種負責賣人頭 不過每間公司文化/做法差異可以好大

自信並唔係心態 而係表現

最近,有朋友INBOX問點樣做一個好既SALES,話自己做SALES面對一系列既問題,好似越做越霉,完全的唔起心肝,甚至係失去左信心去做。

其實我自己都面對過呢個問題,尤其初初入行既時侯,所謂既自信,簡而精就係對自己既信心。咁點解又會信心不足?多數都黎自未試過,好似好難…呢類型既理由。但呢D通通都係來自源自己既想像,包括對失敗的擔心,驚無面,驚人地睇唔起自己。 其實呢D通通都係一D不必要既想像,因為無人EXPECT你一黎就係天生能手,即使係一個好強既SALES,去到一個陌生既地方亦都會怯場,失意既時侯,呢D時侯反而需要既係抗逆力。

何況,如果個客係識野既根本就唔需要搵你,搵得你或者肯聽你講基本上已經有潛在既需要。基本上,只要你講得流利,表現得正正常常,其實就已經係一個好有自信既表現,唔需要話知道太深既技術資料,因為你識你個客都未必會聽得明。呢個係一個算係比較簡單表現自己有自信既小技巧之一。

人生如戲 做生意亦如是

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問
其實大家有無野想問/想聽 無任歡迎

你既生意模型係咩…?

小弟個Fb page竟然有位lady 留言發問 IT B2B 既生意
咁呢…基本上sales 做既大概都係呢種模式 B2C B2B
當然SELL客既方法會好唔同,但係我眼中其實都離唔開幾個方法
Cold call + meeting Enquiry 等運到 派卡片Referral 靠口牌 Apps (B2C is better)

大家睇完係唔係覺得好似層相識呢? 因為無論邊一種生意模式都離不開呢幾個方法 我反而會咁講 你自己因為自己既興趣或者係能力 例如你把口好TALK得好易氹得到人 做B2C 必然會理想D 係因為個decision maker 只有一個人

反而做B2B 你把口幾叻都好 香港大部份既客人都會講錢行先 同埋你要對付既party 都多左 而且你賣既野 差異性可以好少 因為一間IT公司如果想跑單大DEAL 無論點都會要張ORDER先之後再諗方法去達標

留名 樓主文呢

是咁的 因為無咩FEEDBACK 我真係要諗下寫咩
大家有無想聽D咩 咩都得 經驗失敗例子

支持樓主

做緊電訊sales 想轉sell 其他行業有咩途徑

都係睇自己有無客可以帶過去

證券業sales 留名

留名，好文，想睇吓講買賣心態同限制

本身都諗住hea hea 地求其出篇文算
因為自己搞緊其他野
但見到開始有人問 都係俾心機諗下寫咩好

最怕係自己唔知想做咩…?

做得SALES 十個有八個都求財架啦 但個個做SALES 你估個個都搵到錢架咩? 尤其岩岩入行/轉工 個個都雄心壯志架啦係咪

但做做下 可能因為公司方向 老細問題 甚至係產品方面 都會令到自己質疑自己係唔係適合自己做一個SALES

但老老實實 如果樣樣野都唔洗SELL 就有人爭住買 就唔洗出糧俾你啦 係咪? 請得你返黎其實就係為左跑數 佢個樣唔夠人吸引要人幫手去賣

有無諗過GOOGLE AMAZON 阿里巴巴要落廣告? 呢D日常要用既野根本唔洗人SELL 係人地俾錢佢地 幫手賣野添

所以每一次賣野前諗下你賣緊既野 係賣俾咩人 有咩功能 咩係你既突破位?
同時每一次都記低個客俾左D咩難題 呢個係一個好好既經驗 避免下次又重蹈覆切

機會常在 但並唔係可以浪費

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問
其實大家有無野想問/想聽 無任歡迎

真係做生意…?

其實小弟呢排就學緊trade 呢樣野,所以都好忙,但同開朋友傾開做SALES既經歷。基本上如果大家 岩岩入行做銷售工作既時侯,其實者係SALES佬,身邊總有同事會講識做SALES 就識做生意…大佬呀你估你真係老細咩?你只不過係一個打工仔。 如果你真係想轉化做一場生意,你要諗下呢個你呢個行業既銀碼 例如工程你做得幾出色都好難跳得出去開公司做工程 我指既係起樓個D 裝修個D幾十萬都做到既。

另外, 行業既深度都好重要 所謂既深度 簡單D 就係入行門檻加上前景 係人都知fintech 係trend 但問題有無資本/技術去develop? 你係到儲左經驗係咪真係可以拎走另起爐灶?

千萬唔好信足任何人 包括我

任何野做之前都諗一諗,因為每一個選擇其實同時都係一場賭博,唔再係一條有人會教導你指引你既道路 而係需要你自己去摸索 去發問 去思考既一條路。

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

今個星期暫停 無咩貨寫 大家又好似無咩野想問

支持

高質post反而冇咩人回
幫樓主推下

太遲發現呢個post
樓主仲會唔會上水 好多野問

會上水 有咩想問

多謝多謝

LM

留名學野

唔怕自己失敗 最怕人地成功

香港人或者係華人真係有一個心魔就係見唔到人地成功 ,包括我自己曾經都係,成日都係到諗點解人地做到呢個成績 自己去做 反而越做越衰? 係個方法唔岩自己? 人地夠運? 定自己能力上真係差咁遠?

其實還原基本步 最核心既原因就係…點解佢得? 我唔得

其實無他既 因為好多時就係人只會關注最表面個一層,就係比較大家成績而忽視左人地好多內在既因素,包括對自己事業既態度,專注既程度等等 自己有無反醒過 檢討過呢?

雖然香港人好多都唔鐘意強國人, 但馬雲(好似係 利申我無去考究)講過呢句野成功必然會經歷4個階段: 看不見，看不起，看不懂，來不及。 大部份人既都只會係最後既階段先發現到人地既成功。

無論係職場定股市,俾你行得前 行得快 行得遠既人大有人在,但需要既係學習永遠點樣調整自己既心態 克服妒忌既心魔 跟住自己既方法去做 改善佢

因為方法有千百樣 適合自己既可能只有一種。

可以睇下呢段片 相當精彩 心態點樣令到自己慢慢進入想得到既目標?

唉… 呢到開始變左個地方自己提醒自己
Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

唔係想柴台
但同d倫敦金講既野真係好似
都係sales

其實我真係好想聽下 倫敦金sell野 同埋 傳銷...

我暫時見過最勁既都係 D 投資講座 同埋direct sales...

同埋ching 我呢到講到明係做SALES野...好難唔係講SALES 既野...

Lm

求己求人
小弟呢排都經歷左少少挫敗，唔關做生意事。但其實分分鐘一直影響緊你自己既表現，你自己既心態。

人係一種群體既動物，無時無刻都同時間發放緊信息或者接受緊人地既信息。揀岩幫到自己既朋友一齊成長係好重要，物以類聚，人以群分。

最近，自己遭遇到滑鐵盧，同時仲要不斷接受緊一個朋友不斷既負能量，其實而家睇返當日既自己都俾唔到自己有足夠既support，點樣俾鼓勵人？心態絕對唔係話負負得正，而係需要不斷調整，你身邊不斷有人放負，只會令到自己更加唔開心。

相反，我唔係叫你斷絕同佢來往，而係希望你自己都能夠Ready好去做好自己手頭上既事情先，再處理其他事情。你連自己都處理唔到，你憑咩去幫助人呢？

今次文雖然係有Ｄ短，但我自己用左大半個月時間先令到自己走返出呢個困境。

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

識講更加要識寫
好多人覺得做SALES 靠把口就得啦,呃呃氹氹就傾到生意。無錯,呢個就係SALES既營運方式,搵生意。
但睇得呢個POST 緊係想要知道D花巧野點樣令到自己羸既機會大大提高啦,係咪?

要寫既係D咩? 無論做邊一行,一定要識抄筆記。抄既重點一定係聽對手點SELL野,有時一場黎到 無野做咪聽下人地講野 如果係一個出色既SALES,總有一個模式令到自己會有收獲,而我地做既野就係觀眾人地touching point 去吸收入自己既MODEL到。

另一方面,永遠都要記得抄得唔識答既問題, 唔識答既問題通常係你唔識答,但同時亦都係來自於你無係個客人既角度出發去諗 所以你唔識答。 咁唔識答可以點? 抄低去返去問人啦,仲諗D咩呀?

Facebook:
歡迎大家INBOX 或者 留言發問

咁有心打咁多嘢

樓主咩學歷，依家呢行sales做咗幾耐